Custom gibt es aktuell für:
- TypoScript (wird TypoScript geändert, muss die entsprechende Datei im Ordner CustomTs abgelegt werden, die ursprüngliche Dastei ist in setup.txt asuzukmmentieren.      Lediglich setup.ts kann so (leider) noch versenhentlich überschrieben werden.)
- custom_sample.css in custom.css umbenennnen und dort alle Änderungen einarbeiten. demo.css Änderungen bitte in custom.css speichern. So ist möglichst gewährleistet, dass bei einem Update maximal der Inhalt aus demo.css nochmals gelöscht bzw. demo.css deaktiviert werden muss. 
- Template01.html sollte bei Änderungen kopiert und umbenannt werden. Den Pfad kann man dann ja im FluidTemplate.txt im Ordner CustomTs anpassen.
- RTE: RTEcustom.txt unter PageTSconfig, Custom.yaml und leider auch der Pfad zur Custom.yaml in ext_localconf.php (der Pfad muss also ggf. nochmals angepasst werden)
- basics.css und basics.scss sollten auf jeden Fall auch noch kopiert werden. 


Sofern weitere Änderungen vorgenommen werden, sollte das entsprechend dokumentiert bzw. versioniert werden!  


Auf diese Weise ist zumindest sichergestellt, dass Standard-Projekte weitgehend sicher weiterentwickelt und auf nächste TYPO3-Versionen gebracht weden können. 


Eine Alternative besteht natürlich darin, das Theme umzubenennen. Folgende Dateien müssen Änderungen erhalten:

Namen des Templates ändern: Ordnernamen
Configuration/PageTSconfig/Mod/WebLayout/BackendLayouts.txt
Configuration/PageTSconfig/pageTSconfig.txt
Configuration/TypoScript/
	Clicktotweet.txt
	Constants.txt
	FluidTemplate.txt
	Form.txt
	Lightbox.txt
	MegaMenu.txt
	MetaInformation.txt
	NavbarLanguageMenu.txt
	OffCanvas.txt
	setup.txt
	SmartMenu.txt
Configuration/TypoScript/CustomTs/ entsprechend
ext_localconf.php
ext_tables.php
